點解政府仲要起公屋?

用地起公屋養窮人對納稅人公平啖咩?我諗納稅人交稅都唔會想政府用呢D錢去起公屋,養窮人.
將公屋地賣俾發展商起私樓,政府可增加賣地收入,市場上面亦都有更多私樓供應.多供應,樓價一定會下跌,更多人可以上車.
起公屋真係好短視,短期內係可以安置班窮人,長遠黎講係大量減少市場上樓盤供應,搞到D人好難上車.香港已經地少,仲要用大量地去安置窮撚,好浪費社會資源
住公屋D窮撚仲大安旨意,以為一世有政府俾屋佢住,做社會寄生蟲

要安置班新移民呀
新公屋返係比香港人住

打錯字

超哂供應就樓價跌啦

諗得太天真太理想
淨係諗下支那每年洗幾多黑錢嚟香港買樓就知道起再多都好難會將個樓價壓得低到
低收入市民都可以買得起

你一日無樓俾窮人住
社會一日唔會安寧
啲人滿足唔到基本生存或生活條件
好多時 一係犯罪 一係排綜援
最後都係要係稅收度
拎錢出嚟處理依啲問題

個問題就係超供應 但係有需要嘅人買唔起
無住屋需要嘅人就十幾廿間咁買嚟炒

戇鳩俾哂啲地發展商咪同你慢慢再高啲價先賣囉

咁係政府政策都改囉 點解要起公屋

衝住出黎柒就係你呢d

你咪又係要靠你老豆老母先有得住私樓 講經咩
雖然我都係

起公屋只係俾最窮既人住

今時今日樓價政府起樓收租絕對做到收支平衡

你講既用納稅人錢根本唔成立

正常推論,個問題係支那人

好多賤民濫用社會福利,仲布,公屋窮撚揸咩柒車?點解公屋要有停車場?

最好d 窮人死晒添

咁不如你講下自己係住緊咩野樓 係唔係嬴在起跑線

樓主早日死全家

總之唔係公屋啦,都係死窮撚.有交稅有樓

起公屋都應該搵幾個地方集中起,廢事影響其他人

房委會收租收支平衡？
係靠賣居屋咋
而家仲要賣埋綠置居先有錢洗

我同意你講，公屋應該要查多d 有無濫用
計我話應該學學生資助咁
每3年查一次 住公屋住得咁開心呀拿

咁係審查機制有漏洞問題，唔係應否起公屋問題

醫療教育交通都有可能有人濫用

咁係咪全部cut哂佢？

成年排公屋點都要審查埋老豆老母資產,睇下依家住緊咩樓先啦 好多排公屋既人都唔係真正有需要

我係話指'可以'做到，唔係話現時政府做到

依家樓價或租金水平點會cover唔到建築成本（對政府而言地價都係俾番自己）

成年排公屋就算9數啦
排30年先上到樓

咁你就收皮啦

我住緊邊唔係重點,重點係起公屋長遠係嚴重社會負擔

交稅其中一個最大嘅功用就係"養窮人".

好人好姐點會住公屋，正常人至少都住私樓

起都應該係偏遠地方起,2戶共用廚房廁所.呢D先係基層應該住既.好多人申請唔到公屋又冇錢上車捱私樓貴租

點解"依啲先係基層應該住嘅"呢? 即係用政府資源就係解決基本生活需要之後連人嘅尊嚴都唔使理會?

佢地生出黎唔自己養自己?要政府資源去令到佢可以不勞而穫?

生活環境差唔自力更生去靠政府?去庇護工場啦屌你老母

咁你覺得政府啲資源係應該用嚟做咩架呢?

改善交通配套,搞好D醫療好過啦

事實上租置房屋係蝕到仆街
係連基本運作都cover 唔到咁制
唔好話cover 建築成本
想真係cover 成本就要靠加租，但加鬼到租咩？

睇返份報表房委會主要收入係賣居屋
同商業樓宇，即係停車場 商鋪等

交咩通呀, 自己行過去啦.

醫咩療呀, 自己入私家醫院啦.

公屋政策只要定價到打和就唔係不勞而穫

政府自己完全唔起咪俾地產商壟斷供應玒撚哂囉白鳩痴

舊時港英年代共屋+居屋起幾撚多樓

on9,改善交通,醫療係絕大部分人受益.

佢地生出嚟唔識自己解決問題? 要政府資源去令到佢地可以不勞而穫?

好心你冇嚟見識都咪學人開post，咁樣搞分化就即係行以前法國條舊路
人哋巴黎而家都搞社區融合公屋同豪宅起埋一齊，仲要搵設計師起到靚靚仔仔，分分鐘靚過你棟垃圾私樓

公屋租金遠比市價低,點解呢D人可以用少D錢去享受?

咁咪起番居屋補貼

再唔係巧立名目用另一個名用另一套租屋規則玩

近年政府房屋政策唔想受舊嗰套限制都係用哩招

公立醫院收費遠比私家醫院低, 點解俾人可以用少啲錢去享受?

呢D人住市區,質素低,犯罪率極高,咪盞俾其他唔係住公屋既人歧視,咁樣咪一樣分化

公屋加租要跟方程式
上次加10% d 人已經屌曬鬼

其實長遠房委會會偏向做返出售資助房屋
因為計過數賣綠置居/ 居屋係好過出租單位

但問題係.. 跟本無動力比班公屋嘅人轉做綠置/居屋
因為公屋質素跟本同居屋一樣

咁所以公立醫院醫療質素咪低囉

因為窮

正如窮就社會福利，醫療等都有政府資助

因為冇人控制到自己出生，亦唔知自己將來會唔會仆街

所有香港人仆街時都會有同等補貼

以此角度咁係對所有人公平

你知唔知有啲手術私家醫院都做唔到, 要去公立醫院先有得做?

自私鬼

呢D係極端例子,住私家起碼唔會俾人催走

其實你講得啱
所以其實最基本問題係班新移民

應該改政策 改到住夠7年先可以申請公屋/ 加名 而唔係
住夠7年先比上樓

但問題係跟本無人夠膽提出呢樣野

你識得講有極端例子就得啦.

講番公屋, 一般公屋質素都係低過私樓, 咁就冇問題啦.

因為要維穩

咁樣咪搞到跨代貧窮,D人唔使點付出已經有基本生活,但係佢地要付出極多先可以係社會上升級,最後不思進取.

其實你知唔知公屋居民入邊有幾多來港未滿七年人士?

好多人濫用,令到真正有需要人士等好耐

咪係 搞到住公屋既人生活仲享受過住私樓咁 個個月都去旅行咁濟

利申：下個月去比利時

多到仆街
因為仲可以搵社工幫手搞

當然仲有一班係香港人+新移民 +單非仔
咁就更加快上到樓

不如你講下你印象會有幾多%先啦, 唔好用多呀少呀依啲主觀觀感, 一陣講個數出嚟果陣又話"我講話多咪就係咁多囉".

係

一來咁可以限租用公屋時間，加强檢查等方法解決

二不思進取既有幾多係新移民，幾多係香港人？

三來'付出極多'先去到私樓，問題係因為私樓市場戇鳩

四來如何區分'不思進取'同'安居樂業'？

唔單止係上樓,例如一個相同資質既中學生.有錢既可以去請補習老師,讀好D既學校,甚至可以去外國讀書.而冇錢既只可以靠自己.所以窮人向上流動係好難,最後咪不思進取,跨代貧窮

16年係15%
你覺得呢個數字係多定小？

我就覺得係多嘅
我立場就係應該住夠7年先比落名申請

新移民學歷普遍好低,而且好多都唔太識講廣東話,其實佢地好難融入社會.唔住公屋可以訓街 而且好多左膠,

樓主咪咁右好冇
其實之前我覺得林鄭個80萬公屋論唔係講錯左而係佢唔小心講左真心話,政府係有呢個意思封公屋頂。因為公屋起一間蝕一間,蝕到爆廠政府都頂唔順,所以先之前整d賣公屋plan。
好啦,咁右的話我搬馬克思出黎啦…
政府作用就係維穩,社會穩定先最合乎資本家利益。不過d窮撚如果冇得食冇得住就會搞搞震,到時起來飢寒交迫的人們就仆街。咁點搞呢? 冇得食?老綜養住先！ 冇得住? 公屋大法好！ 搞掂晒 咩話,咁樣要洗錢? 冇計,養狗都要狗糧,最緊要咪亂咬人。

咁點解越黎越多公屋啊? 因為越黎越多窮撚囉。咁點解越黎越多窮撚又另一個問題黎。

咁呢個係社會流動性不足，基本上已發展地區都有呢個問題

我就唔知你個15%點計出嚟啦.

2011年人口普查, 未滿七年住公屋嘅人口有七萬七千幾, 同期全港有二百零八萬人住緊公屋, 即係3.7%到.

2016年中期人口統計都有做相關調查, 但數字就未出.

不如你話我知你個15%係晌邊度睇番嚟.

漏咗貼link.

冇錯,所以搞到貧富懸殊越黎越大

又想我搬馬生出黎? 貧富懸殊係資本主義必然產物

但係起咁多公屋某程度上都係搞到窮撚越黎越多,並唔係可以長遠解決問題既方法

如果咁既話,可以將呢排人清理/隔離

我由頭到尾都係講緊申請緊而唔係住緊果班

住緊嘅3.7%跟本正常
一來上一代80-90年代果批開始住佔多
二來住夠7年就唔係新移民啦

歐洲國家普遍貧富懸殊都唔大,資本主義未必一定出現貧富懸殊

[url]留日簽證用特區護照 VS 用BNO待遇大不同 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

得閒就睇吓OP呢條五毛上次表現

要起公屋係因為有需求,呢個係因。唔好倒果為因。窮撚多係因為佢地賺唔到多錢or洗錢快過佢賺錢而佢冇資產。公屋點會導致咁呢?

我頭先問嘅係: "其實你知唔知公屋居民入邊有幾多來港未滿七年人士?"

咁而家啲人話新移民住晒公屋, 係講緊住緊果班定申請緊果班呢?

再講，7萬7 呢個數字其實都好高
一年公屋供應先得萬幾個

北歐個d行緊的仲有福利資本主義,已經唔係純種資本主義

公屋令窮撚自稱弱者,佢地唔會反思點解佢地係窮撚,而唔去諗下點樣改善生活

清理去邊?掉出公海? 咁做的話聽日就革命信唔信?

第一, 咁你到底覺得係"根本正常"定"其實好高"?

第二, 依七萬七絕大部份都係由香港人申請上樓嘅家庭成員. 就算踢番依七萬七落嚟, 唔代表可以放番七萬七個香港人入去.

自己有父幹唔使靠政府
仲要叫政府拎啲錢嚟幫自搞多啲福利
真係痴撚線思想

希望所有唔識將心比己 推己及人
嘅自私賤種快啲死全家 身家俾人呃哂 家破人亡
俾個機會佢地去自己試下供樓睇公院排公屋拎綜援
講到咁爽
快撚啲去捐身家之後投身做佢地一份子啦
屌你老母

係就唔會有公屋富戶啦.

或者可以將呢班人安置係一個地方,入面行社會主義

幼稚極致兼無知唔係問題
扮大袋懶係客觀分析先最攞命

大部分人都係窮

係香港 係窮撚嘅原因好簡單
就係因為老豆老母係窮撚
反之 你係有錢仔嘅原因都係得一個
就係父幹

個個咁諗冇人上流到

窮撚本質就係弱者,佢地反思完都係弱者。弱者拎唔到社會資源一開始同其他人競爭點都奶屎。窮撚空手冇裝同d著晒甲又有刀有槍有d揸緊坦克打,呢個就係現況。

既然佢地同其他人競爭唔到,冇上進力.咁社會主義會對佢地較適合

事實上香港社會係無空間俾人向上流

其實起太多公屋，只會係一個惡性循環，不斷起公屋，窮既人唔會再想競爭，租又平，儲下錢玩下過下日神重好。重有，起得公屋越多，地會越黎越少，越少，樓價會不斷高。

安置?點安置法? 好似中共咁趕晒d低質人口出街等佢地訓街? 佢地同樓主一樣都係人黎…政府而家話要安置樓主去無人島得唔得?咪話無人島啦叫您無故搬去隔離區都屌晒鬼啦

點會無，只係會唔會想競爭，但後生個批依家大部份都只係諗抽到公屋便是王道，咁就算有機會，佢地都唔會想爭取

可能劃一個區出黎安置佢地,保證佢地有基本生存能力,入面用社會主義,反正佢地唔識上進,政府安排一切較好

呢個前提係階級流動性為零，香港大部份時間係咁不過仲未係咁，但將問題單一化講出黎係好爽對思考有幫助咩?

當丁走晒冇裝個d人。好！戰鬥力只有5的人之後比更高戰鬥力友打到訓係地戰鬥力變左0然後又"被安置"走。5個批走晒,大家繼續同場競技,今次到戰鬥力為6…如此類推?

你係真係想啲公屋住戶向上流嘅, 就唔會問點解公屋要停車場啦.

冇用架, 到時你又問點解要用納稅人嘅錢去提供區入邊嘅安置設施~

社會分化一定冇咁嚴重,因為極端窮個班已經走晒

入面既人會生產,佢地自給自足,起碼個問題唔會千世萬代延續

個到叫公屋村，完

呢個區係行社會主義,係隔離於正常區,佢地只可以係區內生活

你講到而家住公屋啲人冇生產咁.

接近零生產力

只要政府冇抽重稅去幫班窮撚(福利資本主義),最終只會產生另一批窮撚,呢個係資本主義結構性問題 - 只要有資本家就會搶人野 比人搶走晒d野自然變窮撚

你依個講法有冇數據支持, 定係自己9up?

算啦,樓主點極唔化 得閒再思考下呢d問題啦

未隔離嘅人都係有能力同現有資本家競爭，咁樣係可以有良性競爭，提高生活水準

佢地生產力一定係社會入面最低

以偏概全 住私樓質素就高？犯罪率一定低？樓主無啲學識學人開post，一味講單方面，最好學新加坡起祖屋，人人有屋住無得吵

你好似調轉咗
應該全部起晒公屋，等個個都可以享受到房屋福利

香港啲屋根本唔係買黎住，供應多都係會繼續炒。
自由市場唔會點控制到樓市，上車依然一樣難。
更何況依家香港情況唔合理，有幾多人有返工幾努力都供唔起樓，係人工追唔上樓價。

房屋呢啲係政府責任黎，成日獅子山精神，覺得住公屋就係唔努力，香港就係有呢種要你自己買樓既概念，咁政府就少好多負擔。

宜啲理論真係好無說服力，我身邊5、6個fd都是住公屋，讀書全靠自己，全部唔係港大就中大，根本好多住公屋仲生性，反而有錢既有如何，係香港都讀唔成書，去完外國返來咪照舊廢

連尼住 is watching u...

話撚知 政府查唔查家庭資產都好

反正錢多就帶返大陸 買樓

望下公屋停車場 ，好多有錢人

係應該問點撚柒解要容許支那新移民蝗蟲申請公屋
應該要來港30年先可以申請

政策傀儡政府話到事咩？

交稅係屬於民主社會中的共識，財產再分配。
不過我想講，住公屋都有人要交稅既。
而且，如果用「買唔起私樓」=窮人，我諗無父幹者，都有好多年係窮人。

見到樓主呢d仆街就好火滾
人工追唔上樓價，大陸人黎買樓好似去街市買菜咁
話你知，我工作性質會接觸地産相關，好多貴價樓業主都係蝗
仲要係買完放喺度洗錢，係買完短期蝕幾十個放返出去嗰隻，有個大陸官二代個聲稱係香港政府鼓勵佢聲黎洗黑錢。
公屋唔代表無生産力，佢地可能先係最有生產力嗰批，身邊好多有錢仔都不思進取，日日揸住架車鳩hea，讀唔成書去買學位。
低下層嘅工種好多都對社會重要。
眼光短，無知唔好出黎哂。

可能我比較好彩，屋企有能力fullpaid個單位俾我自住，但係唔係個個係。

仲有，樓主應該係住濕鳩私樓就目空一切嘅傻鳩。
身邊真有錢嘅唔會咁，佢地就算鳩hea，至少都會有同理心。
有個fd揸Bentley見到老人家過馬路會落車扶，會多謝前唔該得幫佢屋企打工嘅人

九成又係靠屋企

公屋養窮人?
有錢過你係度供樓班傻仔

你又唔諗下，如果政府係咁起公屋，全部收千幾至三千蚊租，到時邊個同你租樓住？邊個會願意用萬幾兩萬蚊買1呎，咁啲私樓點會唔跌價
再講落去，骨排效應，你就負資產，經濟會向下……………………再寫落去你都係唔會明，我都係唔講了

巴打講嘢突然咁有良心嘅

公屋係香港極端資本主義制度下的必然產物。

大部分低薪勞動力不可能負擔香港的住屋開支。但資本主義社會又需要佢哋勞動生產。

所以先需要有公屋，為呢一大班勞動力提供居所，讓佢哋提供生產力俾社會。

呢個亦都係香港私人樓可以繼續爆升的基礎，否則冇完善的城市服務，你D樓都唔值錢。

華人思維意識冇平衡哩樣野
只有殺同不殺

屌完房屋，其實更應該屌人口控制囉
家下大陸人唔係最多，最多係班巴基斯坦，假難民

支持起公屋果班
起完會排到你?
日日150咁同你爭
根本地少人多
未搞好人口政策
行咩都唔順, 行咩都係新阻礙

咁咪唔撚合理囉 依家公屋環境咁好.班人咪以為唔使自己搵錢買樓

應該將住公屋既人標籤 公屋本質就係貧民窟,搞到咁好環境把撚咩

公屋入息同資格邊個最岩?
咪就係呢班人
成家大細黎排公屋咬老援
見佢岩哂資格咪又係幫佢上樓
佢地就係睇準香港呢D 利用香港資源
起公屋做咩?
安置佢地?

呢個世界大把野唔合理。
上連登發表偉論改變唔到

真心想問樓主住邊度
唔係住1000萬以上樓唔該收一收皮

要大量供地供到樓價可接受既水平既話
空置率會極高，即係嘥地

起居屋同重推租管會好啲

舊時住公屋果班真係勞動力
社會需要
但而家新公屋果D
一唔係排左10年先上到樓既香港人
就係150, 假難民, 巴基斯坦

由個市場自己調節

每日唔止150, 你話要幾多公屋先夠分

咪係,睇下香港同其他大城市d貧民窟就知.香港d公屋完全唔似貧民窟

大多數付出勞力去為社會，結果得到嘅不足以脱離樓主所謂"貧民窟"
要標籤人地？
你有乜資格？
你去屌嘅唔該屌政府日日放百鳩幾人落黎，
隻眼開咁縱容炒樓洗錢。
屌哂d既得利益者，屌你d落成幾年蠔宅可以幾年都丟空，無裝修連窗簾都無，但係又可以話係賣左嗰喎。

咪再暴露你嘅無知同愚蠢啦樓主

係
起咁多公屋，有大半都唔係香港人受惠，起咁多公屋托咩
一係就踢鳩佢地走
點解無人打鳩假爛民之父條仆街

不如你驗下智力

唔知政府點揀地
公屋起係私樓前面, 係海邊
居屋就起係天橋隔離望住大馬路

付條撚咩 個個一事無成,男既做地盤女既做雞 再唔係偷呃拐騙

房署起樓只會理係咪通風
風景？WFC，新起果d超多樓望樓

市區靚地拎去起公屋,其他有樓人士會點諗 起公屋咪去水泉澳,安達臣道咪算囉

人地唔係見到香港咁好景點會黎
有D人既出現都係因為政策係養懶人

你有無事實證明全部都係？
無嘅唔好鳩吹。
私樓有錢撚好多都販毒，操控賣淫啦照你咁講。
全部都係吸人血嘅。

你好似話有交税，即係做緊野啦，點解d思想仲衰過中學生架

開始懷疑你係五毛

成班含家剷,偷呃拐騙殺人放火咩都齊

安達臣道個到真係狗也不屌 上去麻煩到呢.....不過，個班人唔會介意

咁窮人犯罪率係好高

巴士公司突登開線俾d人,邊個介意姐

養班犯人，真係多得條狗雄唔少

左膠累人累物

不如退一步諗點解政府仲要存在
如果市埸機制係有效分配各種資源既話

不過個到遲下交通方便埋，又真係幾好住

其實不嬲政府係under商家佬

真係 對住山

跟本就有問題

唔係話唔起公屋
而係起公屋之餘點樣建立返條path 比人上流

港英年代/ 董建華年代係 公屋 -> 居屋 -> 私樓咁上
點解要搵班人住居屋? 因為租住單位點都蝕
就推返d 居屋出來做房委會收入去繼續起同營運公屋

去到而家, 公屋->居屋呢條path 其實係斷左
一來之前停建居屋10年
二來新居屋質素低左, 住緊90年-2000年代公屋班人跟本唔會諗新居屋
你諗下新居屋位置唔好, 公屋交樓質素, 無啦啦點會有人住緊靚公屋走去買呀?
得返住舊型公屋果班會考慮

三來公屋接近無審查咁制, 大把富戶明明有能力繼續住公屋

其實777 之前講80萬公屋封頂肯定唔係講錯而係有諗過
爭在佢點樣實行呢樣野

有時諗諗下驅逐低端人口可能係香港都適用

安達臣遲d 係私樓供應區來架
港人首置都係安達臣

唔好講到安達臣係狗都唔屌先得

水泉澳就本身係居屋發展區, 好似穗禾苑咁

仲要新公屋好多靚地段 上水大埔都起係火車站附近
鑽石山前大磡村塊地又係公屋on99

東邊自己山路出彩虹龍翔
西邊落將軍澳道落觀繞觀塘道過海
有車都唔知幾撚方便

安達臣遲d會有mtr

On9，有錢人夠高啦。
發夢見過官二代屋企自己印銀紙，
販毒，走私，洗黑錢，詐騙。

政府搞得掂房屋問題就會搞得掂政治問題
係佢咁撚短視維護商家真中產既投資利益, 搞到民怨沸騰
你唔俾人炒樓D人自然去炒第二D野, 通常都係股票
咁你又洗乜理嗰班人, 話唔埋到時係新商機俾班FUND佬去賺

夾心階層同雖要向上流既草根, 你搞得掂房屋問題根本就唔會有咁多人嘈
情況就好似港英時代咁
大家好食好住, 港豬根本唔撚會理你施政施得點(唔太過火既話)
當然港英管得好係事實

起公屋唔緊要，最緊要係整個公屋區
又遍遠又冇人，將所有公屋住戶集中晒去管
而唔係起啟晴呢類，貴價地段，交通方便

搞到我都唔知私樓同公屋有咩分別

居屋就彩虹半山, 荃灣工廠區, 元朗工廠區
火炭工廠區..

叫人交公屋出來買居屋? 彩你都傻啦
得返白表就唔理咩地區都搶

市場冇理性，冇公屋只會益地主階級，佢哋更加可以吸取哂全世界的財富。到時佢哋真係可以惡到777都要跪迎

咁我都同意起居屋,等政府唔使完全睇人面色

咪就係

而家都開始唔會有，呢D都係以前的事。

同埋你今日覺得係市區的地方，當年只係山旮旯

而家最嘈得勁係唔符合公屋資格又買唔起私樓果班
港英年代就係搵居屋去解決

而家先開始慢慢起返居屋, 個問題起碼要持續多十年

其實所謂房屋問題，背後因為有好多原因所以先導致到咁既...我地下下一味屌房屋問題，但唔屌背後d原因，其實都無用

咁拆舊公屋應該還返塊地出黎,起私樓/居屋

說穿了你只不過係另一個共產黨

我贊成對窮人用共產黨式管治

富戶出哂嚟，樓價再推升。根本毫無意義。繼續將大部分人的錢送哂去俾地主階級。

政府咁玩，只係玩自己。古代皇朝滅亡都係上層壓榨過左極限，然後就天崩地裂。

係，夾係中間個班先最慘，唔上唔落，多得貪曾個4年乜鳩都無做，日日反工等放工

點解要起係靚地?
地唔係成本?
高成本低回報?

以前，甚至而家嗰D地方係狗都唔屌，都算偏遠，而家香港發展新界，城市化埋新界先俾你有咁的錯覺。

其實公屋依家有好多都已經係靚地。點解居屋要起係d衰既地方?
公屋又點解要起係d有升值潛能既地方?

起居屋又關地主咩事?
而家唔係要推佢地去私樓而係推去居屋咋

居屋雖然都係資助房屋 但營運成本係住戶自己負責返
已經幫房委會慳返好多錢去繼續可持續發展

公屋拎晒去大嶼山,天水圍咪算囉

好撚多租收喎

公屋個租真係可以抵銷到?公屋家下重成日話要免租，傻的嗎?

咁呢班人點出嚟勞動，提供服務俾你呢位業主

私人樓可以升值囉

一個月收果千幾蚊租點抵鎖建築成本?
都係果句, 房委會租住部份係蝕

係,起公屋搞到政府蝕錢蝕地,長遠咪養一堆冇生產力既窮人,惡性循環

佢地肯勞動，香港洗乜係咁輸入外勞姐?公屋有大把人都係咬緊綜緩炸wo

香港而家市場咁唔健康
樓又少人又多 求過於供
變哂私樓咪又係幫有錢人供樓
收入又唔夠物價升得快
點儲首期

要人搬走就係另一個問題啦

公屋收租抵銷建築成本
比你50年都圍唔返條數啦
仲靚地

佢地要出黎實出到黎啦,咩住元朗班私樓人士出唔去中環返工?

本身齋睇標題其實我喺認同
依家新建嘅公屋邊個住啫？咪果堆新移民囉
依家申請住公屋得新移民有資格，咁不如咪撚起

有手有腳,去做地盤又好,掃街又好,我睇唔到有好大真正需要

基層係冇資格安居樂業

好似蘇屋,牛下個D,冇可能原址起返公屋

咁咪要審查囉

因為居屋的定價，係參考市價的70%，換而言之其實都係由地主階級進行定價。

由於而家樓價已經超高，就算7折，好多人要上車都要付出好大，傾家蕩產，都係進貢哂D錢。

地段好,起俾D公屋狗做咩姐?你好想D支那移民,南亞狗係市區搞搞震?

而家政府已經放風下期唔跟7折市價, 因為計過d 人買唔起

而掉返轉咁講, 政府又有無考慮唔符合公屋資格班人點樣上車?

單親,個仔又細個D,好多都拎綜緩維生

認同唔應該再＂新起＂公屋
有手有腳打份工，入息已經高過公屋入息限額。

PS唔應該再新起公屋，唔代表要取消現有的公屋。

最大問題應該要杜絕濫用公屋，淨係公屋富戶問題已經無解決過啦。

數據呀.

數據呀.

有冇呀?

定係又係你隻眼見到就係呀?

不如講劃條線幾多公屋先夠
30%家庭，40%家庭，定係50%，要起上去，根本最後就係無止境
輪候冊有30萬個申請，滿足晒好唔好？
根本公屋條線除咗唔做野先會申請到
賣比發展商就會有人囤地哩個諗法真係好落後
自己望下有幾多貨尾單位先講啦
起樓就一定要五年內要搞掂，發展商最怕你無地賣，或者買唔到地，無地無收入點賺你錢

當樓價跌既時候就會有人行出黎話今日啲樓供應過盛，要求唔好賣地

本港現有綜援個案及受助人近年持續減少，根據勞工及福利局書面回覆立法會議員提問指，截至去年底有近34.7萬人申領綜援。而葵涌邨繼續成為最多綜援受助人居住的公共屋邨，共有4,134人為綜援受助人。
有葵青區議員指，葵涌邨內長者及單親家庭住戶較多，較需依靠綜援幫補；呼籲政府給予更多扶持，如落實全民退保。
葵涌邨續成最多綜援受助人的公共屋邨。（資料圖片）

觀塘元朗葵青最多人領綜援

社會福利署以書面回覆立法會財委會的議員提問指，截至去年12月底全港有約34.7萬名綜援受助人。以全港18區計，最多綜援受助人的3個地區，分別是觀塘（14.4%）、元朗（10.5%）及葵青區（9.9%）。

至於眾多公共屋邨中，葵涌邨繼續「蟬聯」首位，為最多綜援受助人居住的公共屋邨，有4,134人為綜援受助人，涉及2,504戶。其次是秀茂坪邨，綜援受助人數為3,927人；第3位是逸東邨，有3,676人。
綜援受助人中不少是居於公屋的長者。（資料圖片）
黃大仙下（一）邨逾半住戶領綜援

若以屋邨住戶的比例計算，黃大仙下（一）邨就有多達52%住戶申領綜援，為各邨之最。邨內的綜援受助人有1,112人，佔全邨總人數32%，比例上亦在全港屋邨中數一數二。
黃潤達指新公屋資產審查制度或會加劇綜援戶比例上升。（資料圖片）
區議員：長者單親家庭多 促政府完善社會保障

葵青區議員（葵涌邨南）黃潤達表示，葵涌邨內有不少住戶均是長者、單親家庭及低收入家庭，其經濟能力普遍較低，故需依靠綜援等社會福利幫補生計。他指，政府近年雖然推出低收入家庭津貼，但對不少基層而言只算是「小補」，未能徹底解決其經濟問題。

黃潤達又指，相信隨新推出的公屋住戶資產審查制度實施，不少有一定資產的住戶被逼遷出，而且部分原本與家中長者同住公屋的子女在新制下資產超出限額，或會為避免失去公屋而選擇除名遷離，變相造成邨內出現更多獨居長者，從而加劇公屋綜援戶比例上升。

他希望政府在政策上做得更多，令基層市民得到更好的保障，又呼籲盡快落實全民退休保障，令基層長者晚年老有所養。

北歐收幾錢稅，香港收幾錢稅
人地行到福利主義係有原因
我聽日加到你稅收4成收入你會唔會行出黎屌政府

又真係難同歐洲比，佢地稅收好勁，我係個邊旅行3個月，都覺得佢地稅收好重 香港好難做到佢地咁樣，一個靠外地既城市仔如果收重稅好快死

低稅咪自然換黎低社會保障囉

交稅個班都係住公屋炸

你以為樓價平？

唔係應該調反轉咩?

公屋的意義已經講得好清楚，資本主義社會就一定會有公屋。

係啊 比晒地產商就岩

唔好9吹，綜援人口大多數係老人家。健全人士領取綜援根本不斷減少，因為而家出面做嘢賺錢太容易。

再講，攞綜援唔代表唔勞動。呢個就唔多講啦。

綜援得3000蚊，點可能唔做嘢？

講起公屋蝕本個啲都嘥氣
你睇蘇屋二期拆連起都係廿億
廿億你50年回唔到本同千億回唔到本既工程
蝕黎蝕去米面個侵

地盤佬月入多撚過連登班狗眼文員仔啦

大把窮二代嫌辛苦唔做,窮就冇資格挑剔

政府雖然炒地炒樓為生，但都唔能夠純粹不斷運用政策推高樓價嫁。

左膠泛濫,幫晒D支那移民,南亞狗,外傭.最後政府咪被迫起公屋安置佢地

兒童之家,托兒所

無9吹，拎綜援個班大多係新移民或者巴基斯坦個班

唔跟7折定價，咪即係政府資助，同公屋根本一樣。你想攞呢D，仲憑乜話人哋公屋佔用政府資源，低端姐

你不如叫政府聽日重新推租置，用返超低價賣公屋俾原有公屋居民。我諗大把公屋居民會攞錢出嚟買。

咁呢D必須嫁啦，任何社會都會幫呢D人。

富戶得幾百戶好似，成個公屋戶有70幾萬

"請提出數據證明"公屋有大把人都係咬緊綜緩炸"，同埋拎綜緩班人唔係有真正需要"

市民好難拎數據，究竟上公屋果班咩人，黎左香港幾多年，有幾多日係去左中國
真係政府至知，印象中呢類收據政府都收收埋埋

買完之後佢地會即刻高價賣反出去，之前個d高價公屋，真心唔明點解會有人買

一條公屋邨多人拎綜援, 唔代表住公屋嘅大部份都係拎綜援.

香港公屋常住人口大約有二百萬, 如果你話公屋居民大部份都係拎綜援, 即係受助人數要超過一百萬先叫大部份, 但係而家綜援受助總人數都只係講緊三十幾萬.

普遍大眾角度都係咁諗,陰咩鳩

又要講多次, 2011年人口普查結果, 公屋住戶二百萬人, 來港不足七年嘅有七萬七. 其實依啲數據擺晒出嚟, 係睇你自己願唔願意去搵.

公屋的確唔係太多人拎綜援，但係公屋大把人都好有錢
唔信你搵個賽馬日，去公屋附近d馬會投注站睇下
睇下d住公屋的人每次下注落幾多錢

公屋原意係提供一個最basic既環境,依家變晒質,班左膠成日嘈

下, 而家都唔係叫最basic?

呢個係政府推架喎
綠置都係政府推..
做五毛之前睇下政府政策先好無

公屋綜援戶的比例可以睇依條link第4頁

2012: 21%
2013: 20%
2014: 19%
2015: 18%
2016: 17%

講到口都臭撚埋 私樓咁貴點都有部分係公屋所導致.仲有,公屋起係好地段,環境好,點睇都唔係最basic

最起碼唔會有單獨廚房廁所先

如果香港拎多一塊地去起公屋，就即係少一塊地去起私樓
私樓供應少d，樓價又再升高d

冇單獨廚房廁所,上網速度限制1mb,每日限水限電,呢D先係公屋應有既環境

呢D咪勞動大軍

淨係知班人犯罪,搞搞震,影響社會

咁不如搭間鐵皮屋算啦.

幾十年冇認真洗過太平地

啲人好識應付平時抽查

唔咁樣做,公屋同私樓分別唔大,咁D人咪諗我買私樓做咩鳩?都一樣既

都要補地價嫁，同居屋一樣，你問我居屋仲賺得多。

我又真係想像唔到點解公屋有單獨廁所會搞到樓價貴, 真係九唔搭八.

私樓地一係hold 起哂慢慢同你玩

一係包裝成天價假豪宅賣俾支那人

申報hea 到仆街喎
我建議搵學資處班職員教下房署點樣審查入息

個個咁諗咪個個排撚晒公屋囉 最後公屋排十年先上到樓

咁片面就證明公屋居民有錢

有錢就一定買私人樓，呢個係必然。邊個會想住公屋啊？有層私人樓日日升值，必賺的投資，有能力參與的人都會入場。

1. 而家香港有特別印花稅(SSD)，6個月內出售要比20%的印花稅，1年內出售要比15%的印花稅，36個月內出售要比10%的印花稅。
而家短炒的情況已經好少出現

2. 有人「炒樓」點解會令到d屋無人住呀？
有人賣樓自然有另一個人買返，有買有賣唔代表間屋無人住。

參考差餉物業估價署2017年的《香港物業報告》，私人住宅的空置率已經係近年的低位。

2006：空置率：5.9%
2007：空置率：4.9%
2008：空置率：4.9%
2009：空置率：4.3%
2010：空置率：4.7%
2011：空置率：4.3%
2012：空置率：4.3%
2013：空置率：4.1%
2014：空置率：3.8%
2015：空置率：3.7%
2016：空置率：3.8%

公屋一向都係最basic的環境，只係私人樓的質素下跌姐。以前私人樓邊有咁多騎尼嘢，而家私人樓起碼呃你30%面積先。

d資產收埋哂在大陸咪無人知lor
d人做現金出糧的工作(e.g. 揸的士, 做地盤)咪隱瞞到入息lor

D支那人落黎洗黑錢多

公屋都係政府推

我只係想指出，你根本就係要政府俾著數你，同公屋居民一樣，有乜資格係度屌公屋。

點解政府仲要起醫院/鐵路/機場/墳場/學校...
想問樓主讀完小學未？

報入息只係報老野
後生照住
有人抽查時唔係度+解釋到點解多左張床等就得

好多人幾十年都冇事

條界畫到鬼死咁低，除非你唔做野，或者連自已都唔夠洗仲要生幾個，否則冇可能有資格住公屋

公屋環境點都上升左好多,以前要共用廁所,又冇lift,

全部變私樓好多買唔起公屋的人要訓街

你睇返上面先
我都講過公屋係有必要, 但點樣維持返房委會可持續發展
就係要搵返 公屋->居屋 呢條path 出來

拎政府著數? 我邊有資格?
首先綠表居屋都係要本身住公屋先有資格

成班好食懶飛,拎晒D錢去賭去嫖

而家公屋唔夠根本係因為好多富戶隱瞞收入、資產
實施最嚴格的入息、資產審查，趕走哂公屋富戶，將公屋比返真正有需要的人就夠

例如之前有單新聞，一個住公屋的師奶都拎得出290萬出黎做首期

連登中學雞點會識印花稅係咩
佢地陣係比毒果洗腦
當左【因為支那人炒樓所以樓價高】呢個係真理
實際上香港根本炒唔到樓，短炒要比30%印花稅
一千萬就要比三百萬政府炒條鐵咩
實情就係越黎越多人有能力買到樓
每年一萬個八大生畢業，即係每年會有多三千人升到三萬蚊人工夠資格買樓
仲有單程證果D每日150個，有D真係真係full paid 自住
你估單程證真係咁易攞咩

咁應該都幾難證明到
btw樓主你話公屋要無獨立厠所，又要限速，無水無電先分別到公屋同私樓既分別，我呢樣都唔認同你

咁可以點

呢個唔叫上升，而係唔同時代的最低標準都唔同。你怪就怪嗰班地產樓，真係奇招百出

香港點會炒唔到樓啊?
又乜野越黎越多人有能力買到樓?買到樓個班唔係香港人黎嫁wo。

290萬好多？

我只係想講有能力輕鬆買樓的人，走得都會走。

公屋D地理位置直頭離撚哂譜啦
起大海景？地鐵站出口？無撚病下哇
呢D地段起私人樓起碼2萬蚊尺，你攞黎起公屋唔係浪費納稅人錢係咩
我寧願政府自己起豪宅，當私人樓價錢賣，賺錢落庫房好過
睇翻柴灣地鐵站出口個新公屋，真係離撚哂譜

咪就係,佢地有咩資格用咁少錢住得咁好.

你估全世界都好似你咁失敗咩
每年大把香港人結婚買樓

咁多錢落庫房, 又做到啲咩? 政府唔係營利機構, 唔係以賺錢為目標架囉.

我就覺得上面講個d有，先係住屋既basic，但地段唔需要好。私樓既分別就係地段好，交通方便，環境好，保安好

拎D錢搞交通,醫療,創新科技好過

重建舊公屋都係，例如牛頭角下邨
賣撚晒d地，走去填海,發展西北好過

拎返d 錢去起公屋

減稅

地段唔洗好認同

記得有啲靚地用黎起公屋真係唔值

但入面設施冇必要玩野咩限上網

唔差得幾多錢

啲人有錢自己買車啦, 搞咩交通唧.

啲人有錢自己入私家醫院啦, 搞咩醫療唧.

1. 你自己在上面話要打擊炒賣，我貼政策出黎話政府打擊咗炒賣，你又話叫價高d咪cover到
你自己睇下二手住宅註冊宗數，就知道而家二手市場的交易數量已經大幅減少。(2012年仲有70,183宗, 2013年已經急跌到41,784宗，炒賣情況大幅減少，但係都唔見樓價有跌過。

2. 無論點定義都好，數據都係反映咗空置率下跌咗

3. 香港的住屋問題來自「好多人隱瞞收入資產霸住間公屋，搞到真正有需要的人上唔到樓」
想解決就要實施最嚴格的入息、資產審查

都係想令D公屋住戶知道自己係住緊社會最低層既地方姐

地段㨂錯哩點認同

咁你買到樓未?
你咪撚on99咁啦，家下30歲個班撚買到樓啊?

政府識得自己賺錢就緊係減稅啦
宜家奉旨要養你班廢人
班廢人得到嘅福利，公屋地段仲好過私樓
根本係反智

嘥氣
你只係想挑動仇恨啫

搞交通即係搞好D道路設計,大型運輸,窮撚有錢人都受益

大咩型運輸呀, 有錢咪揸車囉, 冇錢自己行過去啦.

生到咁撚窮都係老豆老母錯,要下一代承擔

係啦, 最好cut晒所有公共服務, 一蚊稅都唔使交, 好唔好?

搞好D道路設計,巴士都順D,條路都冇咁塞啦

我做Audit D s3 全部買哂樓
咪以為全世界都咁失敗啦
每年一萬個大學畢業
代表每年真係有三分一即係三千個人升到上三皮人工
你無唔代表無人有，陣係Big4都幾百個

香港的另一個問題就係「住宅供應根本唔夠」
有d白痴話香港只係得250萬戶家庭，但係香港居所有270萬個，所以已經足夠。

1. 香港有好多40-60年樓齡的舊樓
無樓梯、鋼筋外露、環境惡劣

如果你連依D單位都計埋落去，即係覺得香港人應該要住在咁惡劣的環境？
有幾多個連登仔肯住？

2. 香港而家有250萬戶家庭，唔代表真係想搬出黎自己住的得250萬戶

例如而家有D人結咗婚之後仲係同阿爸阿媽一齊住，咁依度只係計一戶
但其實最理想係分開兩戶住

解決方法：
1. 減少落黎香港的人口
2. 加速發展新的地區

斷章取義

學你話齋政府只要提供最最最基本嘅服務就得啦, 搞咁好條路嚟做咩?

要驅逐支那移民

請舉出"唔係養廢人"嘅公共服務.

on99 納稅人交稅,搞好交通,醫療,創新科技,全部人受益.起公屋就係部分人受益

市區重建果堆其實起夠做原區安置就得
多左果d 應該拎去做綠置, 吸引返d 住偏遠地區既公屋居民去買
跟住佢地退返既公屋就拎去派, 形成返一個可持續發展既loop

事實上社會係過度保障班人,其他人都唔撚順氣

我唔過西隧, 你拎納稅人錢嚟起, 仲唔係部份人受益?

支持加速發展新地區
斬緊D郊野公園香港根本有能力整多幾個天水圍將軍澳
70%郊野公園根本係全世界黎睇都係係度浪費土地
無論係東京首爾新加坡都唔會有咁多
40%就好撚夠
但係就成日比D環保撚攞黎打飛機阻住地球轉

你on9完未呀?你係咪唔會使用道路?你行路都係使用緊道路呀柒頭

新發展區發展年期match唔到公屋重建的年期

咁呢個又唔贊成 70%郊野公園係香港自然有既野,唔好去大量破壞

政府收返d 棕地來起樓已經夠做啦
同埋重建返d 地積比低既公屋

做完先再諗郊野公園啦

家下3皮買到樓
你家下有3皮未?你又買到樓未?
唔係失唔失敗，係家下你人工有3皮都未必買到樓，你做audit，你咪計下3皮可以買乜野樓囉

宜家西隧唔洗比錢？
仲有港島去屯元天D過海巴全部行西隧
969 968 962

香港係得係40%郊野公園

//郊 野 公 園 ： 郊 野 公 園 和 特 別 地 區 共 佔 地 443 平 方 公 里 。 郊 野 公 園 遍 布 全 港 各 處 ， 範 圍 包 括 風 景 怡 人 的 山 嶺 、 叢 林 、 水 塘 和 海 濱 地 帶 。 //

所以我都無反對做原區安置
只係用重建後多出既單位拎去做綠置

咪話左政府唔會盲推高樓價，基本個個社區都係有公屋。冇公屋窮人勞動力提供服務點得？

認真 依個post 一定係五毛開
利用民生議題
開嚟俾其他五毛洗底
睇下JR 個班撚樣係度假惺惺 噁心到

你究竟明唔明公屋係用來做乜，基本上香港除左山頂嗰邊。政府區區都係玩混合發展

你而家係拎公屋自己一個project嚟睇, 覺得佢唔係全部人受益嘛, 我咪拎番一個基建當一個project咁睇, 同你拗話政府起一條路唔係全部人受益囉.

根本公共房屋政策就係降低成個社會成本必要嘅一個政策, 冇咗公屋, 啲人瞓街, 社會要付出成本, 公屋居住質素太差, 又係成個社會付出成本, 所以公共房屋政策係全香港人都有受益.

我係話班人用咁少錢住得咁好,根本令到其他人唔撚服.個個社區都有公屋冇問題,但係無論設施地段交通等,都應該同私樓有距離

下, 使唔使俾錢, 同係咪用納稅人錢起, 係冇衝突架喎.

對唔住喇, 我住灣仔, 好少入屯元天嘅.

我所知原區安置哩樣喺廣州都做到
根本重建時密度高好多
是但分少少單位都夠

根本政府就係唔夠強硬
成撚日係度淆乜春
跟住D公墓員又係鳩hea
審計處D人做到狗咁日日屌
但係公墓員就係度玩打卡式巡邏
鳩fingfing
不如比審計處班人炒公務員嘅權力啦

香港道路設計，覆蓋，便利程度已經世界最top嗰批。不過係私家車實在太多，人口流動模式又單一，全部同一時間向港島出發，再從港島離開。自然負荷唔到。

咁咪唔撚應該,混合發展唔緊要,但係有冇可能地鐵站附近係公屋多過私樓?

Big4好多人買得起樓=香港好多人買得起樓

依家水平都有距離啦
政府管冶係從有效使用公帑睇
而唔係主動刻意製造階級矛盾

咁樣D地咪唔值錢，而家大家都玩緊控制源頭，托底價。

仲有優美開始 成班著名五毛係度洗底 痴線

點解唔可以? 私樓住客自己有錢買車啦, 公屋住客就要靠地鐵, 咁有咩理由放啲唔使搭地鐵嘅人晌地鐵站隔離, 然後要啲靠地鐵嘅行餐死?

納稅人錢起完之後,D車行西隧咪要俾返錢政府 仲有,西隧唔係政府起架

因為樓主淨係識食老豆老本
自己買唔起車
考唔到牌
咪要同啲寧人一齊搶地鐵位

交通差只係會係公屋區變成第二個天水圍

窮人*

棕地唔係冇用嫁，唔該你自己去睇下新界D棕地，係物流業的重要支持。

冇哂棕地咁D物流公司搬去邊做？真係上樓咩。

政府思維，審查要成本
請十條友返黎，一年到晚不停家訪
5%係違規富戶，可能捉得幾單

根本就要靠自律/舉報

唔係個個私樓住客都有錢買車 係既話就唔會D地鐵站盤咁貴啦

on9 一定要買車既?

政府唔係咁諗，你D私樓唔係半山嗰邊。你住公屋同私樓都係勞動力一枚。

不嬲大學畢業都唔代表你會成功咖啦
工程 IT Account 護士 加埋D專科大把人可以六年內上到三萬
Big4係快小小嘅四年就得
你BSc BA grad我真係好同情你咖
但係三分一人會成功呢個係事實
都講到明大學畢業30歲時候嘅人工中位數係26000蚊

第一, 接駁路都要政府俾錢起.

第二, BOT, 你行西隧政府係一個仙都收唔到.

住得公屋預左差咖啦，你比得二千蚊租有瓦遮頭算係咁啦

買唔到車咁廢, 政府幫嚟做咩?

因為公屋居民需要地鐵站去做嘢。私人樓始終都有一定錢可以買車，或者選擇更昂貴的交通工具。

咁臭係,冇料扮四條

你依家都逼人一定要買樓啦 屌你老母
我可唔可以話政府起地鐵 令人唔識上進
唔發奮買車呀 屌你老母臭閪
明明住屋就係生存基本需要
你自己有屋住就叫政府唔撚好補貼

但係自己無車 就叫人留地鐵俾你坐
乜撚嘢思想呀自私閪

靠自律食得屎啦

唔知咩撚晒類比黎

車都買唔起, 住咩私樓呀, 無料扮四條.

一來好違法佔領

二來站在社會效益起樓一定》》物流

住私樓一定要買車?2公婆返工地方唔同係咪要買2架車?

好簡單啫你直接立法要求公屋住戶每年要向銀行辦理入息證明 資產證明
上繳房處 房協
新規定五倍踢已經太仁慈
應該超三倍就直接踢

用車嚟俾已經係對你好好
車 唔係必需品
樓 唔住會死人
解釋唔撚到就咪撚出嚟賣笑

地鐵啲黃金地段真係唔應該起公屋既

寧願貴一貴賣左佢再用啲錢喺遠啲地方起公屋/做其他野

交通配套差，同時區內冇工作機會，而工作好多時位於市區，居民交通支出自然高，呢一部分食唔少薪金時，自然就唔出去搵野做，食政府就算，咁咪做成個惡性循環

咪就係因為唔係必需品,買到樓都唔一定要買車囉

淨係識對有樓人士寬容
窮人隨時講緊成家都要返工
屌你老母

梗係啦, 唔通叫政府安排公共交通工具接番你番工咁廢咩, 政府唔養廢人架.

好撚明顯

你又話"不嬲大學畢業都唔代表你會成功咖啦"，咁你一開始又用"8大grad出黎既，每年會有多三千人升到三萬蚊人工夠資格買樓"，你究竟想表達成功既定義係點?
都話左，你覺得依家3皮係咪夠你買樓先?你知唔知家下樓價幾多?

成家都返工咪搭地鐵囉

車 唔係必需品 所以唔補貼都得
樓一定要住
所以樓一定要起到人人都有得住
你由頭到尾嘅講法都無將樓當係必需品
有咩好講

所以公屋咪起係地鐵站旁邊囉
傻閪

on9 個個私樓戶買晒車,停車場價咪爆升,D路塞到全世界行唔到呀

去搭巴士囉

有小巴,巴士駁地鐵站架,死on9

地鐵公共事業
幾時都應該優先為大眾服務㗎啦
講咁多講到公屋咁好
捐哂成副身家去排公屋啦
垃圾

屌你本身就戴住有色眼鏡去睇件事唔該收皮
淨係一味識盲屌住公屋嘅人

唔起公屋，起私樓咪一樣比地產商，蝗蟲食哂，又有咩分別？

公屋撚有幾不思進取？大把公屋撚不知有用過你呢個父幹撚幾多。身邊大把公屋fd日讀夜讀，最後個個做哂對社會有貢獻嘅工種，你未經歷過憑咩去屌/人身攻擊。

唔該講野唔好以偏概全，你要懶係客觀扮有道理嘅，講啲野就唔該有說服力啲。好心咪講到私樓同公屋均等，私樓配套，設施，環境，選址同公屋根本差天共地，樓主你連「隔離公屋限水限電共用設施」，呢啲計劃都諗得出，你究竟係冇讀過書定睇得戲多？

競爭太大，冇得向上流唔等於就會不思進取。

忽然有個白痴問題想問
如果必需品就要政府補貼，點解政府唔直接派食物比窮人？

咁咪一樣係公共交通工具 講埋晒D廢話,公屋都一定有巴士到架,叫佢地搭巴士啦

咁嘅話私樓住客都可以搭啦, 嘈咩唧?

會用派錢嚟代替買食物
食物點派點管理呀
食物都買唔起嘅人就去攞綜援囉

食物銀行算唔算，雖然唔係政府

香港有食物銀行，部分係政府資助

佢地搵到錢，有能力買樓之後有冇幫阿爸阿媽改善區住環境？
定係繼續霸住間公屋，唔比更加有需要的人士上樓？

因為食品市場遠為有效運作
起碼有大量低價野食

房屋市場，政府唔推平樓的話就要靠地產商大發慈悲

有七間

公共交通工具本質就係服務各個階層既人架啦 出去繁忙時間搭下地鐵睇下啦,有西裝友,麻甩佬,師奶,咩都有

因為採購食物嘅困難程度冇採購樓宇咁高, 同埋政府某程度上控制食物價格.

其實你咁唔鐘意嘅話，你應該對住啲公屋戶整返埸大屠殺去滿足你嘅願望 乜鬼嘢限水限電 治標唔治本㗎

肯捐身家去排公屋未
同埋係你自己話啲公屋起係地鐵站邊唔公平
你自己都識話一樣係公共交通工具
點解頭先要強調地鐵
咪即係輸打贏要

開多d臨時庇護中心，同政府飯堂
食D野類似大陸D廠飯
唔好話政府唔比機會你生存

以上三樣都可以係住公屋或者係住私樓
咁點解你頭先要話公屋唔可以起係地鐵站邊先

地鐵站附近地段升值潛力高,配套設施,例如商場,診所,食肆都多D啦.

講到尾都係想炒樓唧.

佢邊有本身炒樓
佢想老豆留俾佢層樓升多啲啫

本事*

搵到錢,有錢買樓自然想住得好D架啦.依家搞到公屋同私樓一鳩樣,搞到人唔識上進囉

你筆稅本來既意義就係令社會更加公平
所以有錢人比窮人交得多去津貼窮人

還是你想你既稅大筆大筆咁流入中國公司好？

樓主好撚恐怖 係咁玩分化
真係用你講嗰啲方法去處理窮人肯定暴動

如果唔準透過資產升值獲益，市區重建的賠償應該點樣計？按返四十年前的買入價？
而家好多人買舊樓之後等收購，應該點樣計算賠償金額？

新高的重建賠償為何幫不到街坊呢？

其實地鐵站附近的公屋人口同居屋私樓人口數量，究竟差距幾多，有冇數目睇吓

原來係市中心 最撚嘈最多人潮最撚嘈嘅樓係叫好住
而唔係半山 背山面海多樹少車個啲叫好住
我真係睇唔透
無知小兒

我住個邊接近1:1

即係你嘅意思係因為公屋有獨立廁所搞到佢地唔識上進?

其實你讀完中學未？
1. 無錯你將公屋地皮俾哂私樓係增加供應，問題本身賣地同而家私樓既短缺就係政府控制供應既結果，無公屋啲地就要或會放哂入市場？
2.供應要多幾多價先會降？投入既時候可能會降但炒賣必需品配高地價政策你保證唔升？你先短視喎
3. 更多人可上車？上唔到車既咪又係窮人 要人改政策嚟比多啲機會你上車同加多一萬個ugc學位比asso直入有咩分別？呢頭叫人cut 福利嗰頭叫人幫你，咁諗法仲似大種乞衣
4. 短期內安置窮撚？短期？？？香港50年代開始public flat，有七成香港人口入住，你老豆老母阿爺有無份 ？如果真係短期一係窮撚死咗，一係上咗車，後者係政策良好表現喎
5. 話窮撚唔好理既睇你都唔知咩係政府，一係你就支那人嚟。
Btw你交幾撚多稅，咪用啲政府你有份既tone啦好心,如果照供獻分配你連出街都要貼邊行咪撚阻街啦屌，一街樓都過千萬你係度扮乜撚？照你邏輯交一千萬稅既公司唔洗受勞工處管係咪公平啲？壓窄你同你父母先有錢交利得稅嘛，你又有人權佢地做你老闆又有人權，公平咩？

點解會有人覺得令人吸引去上進嘅條件

係買層係地鐵站嘅樓嚟方便自己同人逼
係咪痴線

係,佢地依家環境好就唔會追求更多啦

照樓主邏輯應該全部交由market, 然後無錢無書讀仲可以自然病死淘汰。
好似古時無福利既年代有錢先有書讀

印象派

環境幾好? 有會所未?

你咁講, 香港啲露宿者劏房戶應該發晒達先係, 點解唔係咁?

無錢無書讀長遠搞到D人冇學識,會拖累社會發展架.冇得比較

醫療原來比市價高
今年又蝕十幾億，cut 得未？

累進稅本身就想減少貧富差距，
而且根本90%稅收來自10%最高收入既人，
如果真係按照納稅人意願用筆錢，
咁全部人都係想用返係自己身上，
最後同減稅冇分別，
90%人都唔會得益。

一個清潔工，一直盡心盡力咁做潔冇轉工，但係成世都收入少要住公屋，咁算唔算上進？

如果唔算，咁要上進的話：
A)全香港人都唔做清潔，做其他較高薪職位——咁邊個洗碗？
B) 洗潔工人工升到去公屋門檻以上

你既每人'追求更多'就要揀以上是但一個scenario, 你覺得係好事？

按照你咁嘅講法，咁依家做地盤做清潔工嗰啲會拖累社會發展

你都話隔離窮人 佢哋本來同社會就無關 你係咪失憶
中產咪死慳死抵供囉，無本事租屋既人做七仔洗乜讀咁多書 ？
定係你要俾錢就縮沙？ 日

你都話隔離窮人 佢哋本來同社會就無關 你係咪失憶
中產咪死慳死抵供囉，無本事租屋既人做七仔洗乜讀咁多書 ？
定係你要俾錢就縮沙？

如果社會要和諧咁都要提供教育 我覺得最理想都係窮人行社會主義

你都話隔離佢哋，發展佢哋都無份參與啦怕咩。
中產咪死慳死抵供囉
定你要俾錢就唔捨得？條界線圍住你畫好無？

其實你知唔知咩係社會主義?

知

個app 覆咗幾次
社會主義但唔包公屋？定你係想行中國特色既社會主義阿？

咁不如你講下你認知嘅社會主義係乜.

無知真係好得人驚
窮嘅人走哂去社會主義
邊個幫你幫有錢人打工
掃地洗碗地盤軍人邊個做呀
你一個人做哂？

將佢地隔離 然後係隔離區行社會主義

似乎樓主答唔到.

屌你老母

政府分派工作俾佢地

咁樣叫社會主義定奴隸制？弱智

窮人區行社會主義 政府分派佢地為資本家工作

有糧出架

其實係香港中產都係窮人黎
應該照樓豬講
起個集中營出黎
將除左誠哥咁有錢既富豪外既人
全部送晒去集中營
再全部人身上紋個奴隸標誌
世世代代只可以係窮人

集中晒所以資源比誠哥佢地享樂
佢地可以定期黎挑選奴隸
進階做高級奴隸
不過依舊限制佢地可以做既職業同收入
只可以做性奴/家奴
咁就簡直係完美

BTW樓豬係咪富豪黎？

佢意思係窮人先要
有錢私樓仔唔使
即係奴隸制

扭曲晒

社會主義唔出糧
一齊食大鑊飯㗎

有能力有錢就可以離開社會主義區

其實咁樣係叫極權主義, 唔係咩社會主義呀deedee.

你做極都係幫資本家打工, 又係政府派工俾你做, 點可以有錢離開依個區? 不吃不喝儲錢?

屌你老母
做份政府派 唔係自己揀嘅工
出糧出幾多又係資本家話事
點解可以表現到自己能力
點樣儲錢呀
on9
樓主係去集中營度住
俾人屌下屎眼就差唔多
咁先會停止發夢看清世界

做得好就多啲糧 每人都有工資 但係政府分派工作

呢d將資本主義同社會主義給合

你平時番工係咪"做得好就多啲糧"架?

社會主義點計有無錢？

資本家點都會俾某啲人多啲糧

睇佢工作表現 有冇犯罪 個啲

社會主義可以咁

唔知
我話食大鑊飯佢唔理我

樓主最神奇嘅地方係活在自己世界, 無視現實嘅規矩同客觀嘅證據數字, 覺得自己果套一定得. 你一定大把前途, 不過不如拎番張白卡先啦.

咪理條假膠啦，父母教育出左事你仲同佢嘥氣

我好理性分析

邊一門嘅社會主義可以咁呀? 你果個社會主義係邊個發明出嚟架?

越講越似the time個套戲既?

樓價繼續火箭咁升

改革開放之後咪咁囉

唔識答咪唔答囉, 做咩唧~

人地話佢地自己行中國特色社會主義你就真係信係社會主義, 佢話中國的人權是最好的你又有冇信埋一份?

而家咁貴稅 仲十幾廿間買黎炒, 巴打真係好風趣
以我所見而家買得多係用家為主, 香港都好多有錢架.

其實樓價升跌真係同供應冇關係, 供應多又係升, 供應少又係升.

咁醫生做得幾差先會同做得好既清潔工人睇齊，樓主係咪已經放棄治療？

中國共產黨？

共產黨出糧個期都無政府安排工作啦

上山下鄉個時先係食大鑊飯

我講清楚我個套
成個香港分社會主義區 資本主義區

社會主義區係俾低收入，低技術人士生活。政府會分派工作俾佢地，而佢地最基本既居住同食物由政府免費提供。而政府會安排部分社會主義區既人去資本主義區工作，僱主就會因應佢地工作表現而俾相應嘅人工。達到某一指標，社會主義區既人可以出資本主義區生活，

咁樣可以令係社會主義區既人有上進動力，亦可以令佢地係未有能力同資本家對抗時受政府保護

提問：
全世界70億人，有30億人係特別窮同冇用既
咁樓主就話隔離個30億人 再極端d 不如殺晒30億窮人

咁就得番40億中層以上 佢地又有多d資源同空間
咁問題黎啦，又過左廿年，個40億人又唔知點解覺得有十零億人特別窮同冇用。

咁樓主會係第幾批死呢？

冇辨法啦
鬼叫你好似大陸咁
想趕走d（低端人口）咩

樓主都幾似大陸人wo

無住屋需要既人先買得多有咩問題？

用家為主又點買得多？多既時候仲算唔算用家？

同樣，如果係資本主義區既人再冇能力生活，佢地可以入社會主義區，基本生活會受保障

政府介入只會令'上進'動力更少，更轉向走後門

其他嗰啲，屌你咪又係福利政策

自打嘴巴

你覺得政府分派工作俾佢地, 居住食物由政府提供, 使得多錢啲; 定係起公屋, 使得多錢啲?

佢地如果唔上進咪永遠係社會主義區生活，永遠都係窮

限購令就攪掂

樓主都係想發洩啫 最好唔好理佢 等佢谷撚死

佢地工作有生產架嘛

咁'唔上進咪永遠係公屋生活，永遠都係窮'，同現時公屋政策一樣有咩分別？

仲有咩叫上進你冇答

一定要人賺得多的話，低收入工作邊個做？

而家住公屋班人冇生產嘅咩?

做唔做都有基本生活保障
咁生產力咪仲低
係咪傻撚咗

依家咁多工屋仔做份牛工苦力你反而唔滿意
痴線

社會主義區入面有基本既生活保障，如果入面嘅人唔聽政府命令工作，會被處死。

唔工作就處死

我又真係唔知唔工作就處死係邊一門社會主義.

樓主唔好睇咁多漫畫啦, 你唔係主角, 改變唔到世界架.

好
咁你唔應該要求取消公屋
你自己都支持大鑊飯

你應該支持立法政府可以殺死唔上進既人

咁可以確保佢地會有生產力先 唔會養廢人

佢唔上進唔緊要 唔可以耗用社會資源

樓主你幾多歲? 你試下同你身邊朋友講, 睇下佢地支唔支持你嘅建議?

咁你起社會主義區要唔要用資源？

社會主義區都要樓喎？

'社會主義區係俾低收入，低技術人士生活。政府會分派工作俾佢地，而佢地最基本既居住同食物由政府免費提供。'

算啦你都技窮

馬克思個時咪一樣冇人支持

樓主咁撚弱智
會有朋友咩

起個時用一次資源 之後自給自足

社會主義本身就係包容埋啲無能力嘅人
有能力嘅人做多啲
你依家就話唔返工處死
咁啲殘廢呀 植物人呀
係咪應該即時處死
係嘅話弱智嘅樓主應該都難逃一死

講到同in time套戲無分別
人的壽命與財富掛勾，財富越多的人壽命越長，而貧窮的人便需要不斷工作

你話會有住屋同食物
咁你一樣要養佢地
仲要安排人力去幫佢地搵工
依啲唔係錢嚟？

有原因而工作唔到另計 主要係唔想有人有能力工作而唔工作

歷史上有個名人諗法同佢差唔多.

姓希嘅.

有無能力邊個決定

奧巴馬係咪姓奧

用智力 有冇殘障 有冇嚴重疾病 客觀指標決定

一直覺得佢諗法幾好 係實施時有問題

你地係咪傻架, 奧巴馬梗係姓美啦, "美國總統奧巴馬"呀!

如果依家跟姓希既黎做，咁暴動都似

中二病算唔算冇工作能力?

不過依家有工無人做又係事實，尤其清潔工個d

係個D唔肯勞動既人先要死

但make sure政府分配既工作一定同得到既成正比?

我唔同意佢種族主義既

因為根本唔值
我清潔咁辛苦又搵萬頭
保安坐係度
sales 文員仔吹住冷氣又係萬頭
點解我要去做清潔
你請唔到人咪會慢慢加人工
加到請到為止
好合理

但係依家啲老闆唔係咁
佢地係請唔到人
就逼做緊個啲三個人做四個人嘅嘢
六個人就做十人份
唔會考慮下提升待遇搵人
咁咪變咗有工無人做
因為份工根本唔抵做

如果人有上進心,一定有

政府安排指定人口搬遷居住地, 集體管理.

唔勞動就要死.

近代都有個政府好出名做同樣嘅嘢.

你可以落去問下佢地波姓領袖有咩要訣呀.

我個諗法可以解決呢個問題,被分派做清潔既人一定要做

老豆有錢幫個仔買樓就唔使入你個奴隸區
老豆無錢個啲細佬仔就要被政府安排做唔想做嘅工作
或者處死

咁睇出身睇父幹嘅制度
同種種主義差唔多
都係因為一啲人不可改變嘅因素
未出世就已經決定咗嘅因素
嚟搞歧視

派你去通屎渠, 去動物園幫大象打飛機, 做唔做?

咁咪即係逼人做唔想做嘅嘢
又唔俾返合理待遇人囉
樓主肯捐身家去排公屋再做清潔未呀
屌你老母臭閪
生個仔出嚟弱智嘅

佢地可以自己改變呀

佢地窮 冇得選擇 可以俾合理待遇

波姓領袖係邊個

我問你呀, 派你去, 你做唔做?

佢地一係做 一係死 正常黎講係做

改你老母
點解佢地出身唔好就要比你付出更多先
你老母你去上流一次俾人睇下囉
企係上邊就講風涼話
賤種狗
快啲死全家啦 有報應呀

可以解決某D工種冇人做既問題

唔係佢哋
係你

我問緊你呀, 派你去呀, 你做唔做呀, 答咩佢地唧?

依家都係咁姐 你覺得依家冇問題咩?都係向上流動性好低

我唔係社會主義區人士.

原來你解決某啲工種冇人做問題嘅方法, 就係有人唔肯做你就殺咗佢地~ 你真係一個天才~

咁有合理待遇 佢地實做架

依家有個好處
就係人有得揀唔努力向上
有人權自由
你依啲垃圾獨裁思想
返去明朝做太監就最合適
天生一副奴才相
快啲去自宮

有邊個知? 你番咩工? 有咩貢獻? 可能你都係廢人呢?

會暴動 會革命
會殺哂你班既得利益者

所以社會負擔咪重,因為有人唔努力向上

合理待遇係咪就係不殺之恩?

暴動革命會鎮壓

比其他工種人工高D

你估有錢人資本家嘅人口多
定係窮撚人口多
鎮壓？
到時啲窮撚掃平你全家
強姦哂你老豆家姐細妹呀

任何既政策都一定有人反對架啦 咪大家傾囉

如果咁就可以解決, 就唔使你整個乜鳩社會主義區出嚟啦.

可以談判

重你老母
啲有錢佬指指點點就等收錢 錢滾錢
咁樣叫生產力？
做清潔做地盤個啲人落手落腳反而收入低
邊個先係社會寄生蟲？

依家資本主義下利益行頭,唔肯俾合理待遇正常

每個社會都有呢個情形架啦,咁不如搞共產?

有咩好談判
係你地要求人放過你
人地本身做社會低層
支撐緊嘅係上流人士嘅生活
本身相安無事
你地要搞事即係逼人做反

談判到，中國個陣批地主唔洗死啦

如果談判不成而佢地影響社會運作 唯有係鎮壓

咁你就應該搞啲唔肯拎合理人工嘅僱主啦, 掉番轉搞啲工人, 咩心態?

你本身講嘅社會主義就係共產

大家傾掂數咪得

佢殺嗰啲有錢喎，同你相反

我知,如果你話"啲有錢佬指指點點就等收錢 錢滾錢
咁樣叫生產力？
做清潔做地盤個啲人落手落腳反而收入低"
唯有全面共產先解決到問題

我呢個算叫局部共產

又係你話你個model借鑒中國改革開放, 而家又話人不如搞共產, 你想點架?

你而家要殺人喎, 仲想人地同你傾?

我呢個係局部共產

算啦 佢都唔係第一次倒果為因

如果真係有呢區你一定入梗得嗰幾千萬既人都要入啦

緊係收支啱數啦

一個所謂窮撚交既房租唔係全數
剩低果d納稅人貼架

你估交家下公屋份租就盡責

吸“寄生蟲”血果d“有錢人”又係乜

邊個去鎮壓 受指派做軍人既社會主義區民？

成班吸血鬼傾晒價
個個都mark萬幾兩萬呎
你有錢咪買囉
唔起公屋比地佢地起 仲養肥佢地

資本主義區軍

你都弱智

政府醫院有香港id就可以去用既公共資源
混為一談都有

樓主如果唔係假膠係真心，
咁應該食屎大食到傻撚左先講得出咁嘅嘢

仲成日零理據就「我覺得我覺得」，
人地俾晒理據就即刻Hang機唔識睇避而不談

老實講你咪係子華講嘅「魚蛋論」其中一個囉，
唔好係度扮晒自己好特別啦

你有hkid都可以申請公屋架.

李嘉誠可以去政府醫院
你叫埋佢申請公屋笨

隔咗成粒鐘樓主都係覆唔到~

咁不如你叫李嘉誠有事去公立醫院, 我先叫佢申請公屋啦.

政府醫院係香港人不論富貴窮賤都可以低收費享用
又唔洗過審查
最平均既公共資源
差不多八百八萬人都享用到

公屋唔係呀

咁點解新加坡 負擔唔重
好似8成半既屋都係政府起出黎
人地競爭力好過香港幾多?
論大學 論科技 香港輸哂

從樓主既對答睇 我覺得佢無讀過書 自己唔係基層咪講得出呢D風涼話囉 以為自己巴之閉 句句都係個腦裝屎先講得出

真係以為Supply and Demand咁簡單咩 以為自己好撚醒

邊個做先得㗎

唔係

真係希望樓主係假膠
如果唔係樓主個腦應該沖撚左落廁所

我真心架 咁樣我覺得有公義有公平

班地產商其實冇任何生產力
但點解可以吸到咁多錢
錢從何來
從有生產力既人壓榨番黎

點解政府唔做埋佢地個份
因為政府廢

如果正正常常 政府做埋班地產商做既野
然後拎番黎既錢 又用番落市民到
咁樣社會唔係完美好多咩

其實唔係，醫院服務既競爭係非價格競爭， 排除咗好多香港市民，無所謂最平均
分區 輪候已經係啦
同埋前面係講不勞而獲 平均就唔係不勞而獲？

你玩大富翁 個陣
贏家係咪得一個
Monopoly 最後只會得一個贏家
個贏家拎哂所有人既錢 但對成個世界冇任何貢獻
對所有人黎講 呢種就係唔公平唔公義
然後所有人一齊殺左條友

睇多啲書啦
無知唔係罪
但係唔好衝出嚟柒
推介你睇一本
「正義 一場思辯之旅」

樓主只係用一個冇需要用公屋嘅覺度去話公屋冇用, 同一個冇需要用公共醫療服務嘅人都可以過話公共醫療服務冇用, 佢有冇資格用唔係重點.

到底樓主你幾多歲? 睇開邊套動畫?

你嘅公義公平個公係減咗一截低技術工人嘅公喎, 真係公平?

冇睇動畫 20歲下

讀多啲書先嚟議政啦, 建議你睇晒社署今年交俾財委會果二千幾頁資料.

咁就閪啦 咁你踏入社會就會明白到更多野

咁呢層香港市民有得選一定起大量政府醫院或發展醫療服務啦
香港連舒緩科都只係流浪部門
無自己專屬範圍空間
唔救等死都要排床位

不勞而穫要睇基建於乜野
公屋原意比窮人或有缺憾傷殘引致既經濟困難人住(公屋仔成日投訴多痴線佬，正常不過既野有咩好呻)
醫院係病人就得啦~~
病呢d野意外野同勞字都唔沾邊
政府可以控制人人有工做但唔可以控制人唔病
唔通bb有病但無交稅就不勞而穫咩

為左入醫院扮病都有，但醫生會趕佢走
公屋扮窮無人趕呀

講到尾都係政策問題引發種種
~~唔夠時與共進

可唔可以唔好以偏概全 標籤哂所有窮人都係咁衰？
你咪又係靠屋企 驅你老母呀落地獄啦

屌ar, 超晒供應

樓豬去北韓就啱啦 理想國度

樓主自問高人一等嘛

就係要起公屋，先無咁多要黎炒既樓，多啲要黎住既樓

150 daily

飲食業，清潔之類果D機乎都來自基層，隔壁左佢地去元朗果一帶然後要佢地日日扑去港島，香港各區到為你班所謂既上流人士服務？
好想知道樓主幾多歲

做過社署 的確好多人濫用公屋，但同時真係好多香港人需要依d資源
香港其實好多殘疾人士
依班人最低工資保障得正常人50% 即係話 殘疾人士時薪得17.25
時薪得過十幾蚊 除非你需要人照顧先可以快d上樓否則 同正常人一齊排公屋排同一條隊
上面班正常人有手有腳有能力搵錢 講埋D風涼話 好心身為香港人盡翻少少社會責任啦

樓主如果真心既，九成都係未出黎做過野既傻仔

樓主口中既「零生產力」既人其實係社會上佔據好大既影響力。 社會上好多行業例如服務業都係佢地做。當你整走呢班人，邊個會同你做呢啲？李嘉誠個啲會唔會同你做侍應司機個啲？咁個社會點運作。社會無左人高收入人士就最多進步唔到，但係無左低收入就肯定運作唔到。而且香港係靠服務業，無左呢班人，香港88喇
再者，提供基本住宿係政府既責任，亦係人權。樓主唔信既可以去聯合國個網睇返。
岩岩有位巴打都提及過革命。歷史上唔少既革命都係由窮人發起。香港地窮人一定多過有錢人，造反起黎分分鐘政府打唔贏，就算打得贏，都會好麻煩。咁點解唔用錢解決呢個問題呢？